一人一個畢生應該極力認識既思想家

李天命
90年代學界同cult界風靡一時既華人思想家
中大飛仔講師, 當年唔少社會名人都好推祟佢既普作, 清晰思考
好多書同影片仲可以重溫佢既語言上的精確同犀利。
可惜近年佔中時期已經老到傻左。

Jordan peterson
前哈佛professor, 前臨床心理學家, Quora top 0.01%留言者
前半生了解哂所有宗教同政治,
整理左一套自己既人生價值體系。
係近年最有影響力既思想家之一。

仲有冇其他?

YYLAM
中大中文系FIRST HON 碩士生
全港最多5**
萬人之師
思維清晰獨到 幫助無數同學在公開試中輕鬆奪星

張五常
前港大經濟系Head Professor
Alchain弟子，高斯同佛利曼老友
化繁為簡，用一條產權經濟學解釋世界萬物
用淺白中文寫書，當年個個人手一本一套《經濟解釋》

李天命

垃圾奶共通緝犯

李天命既思路藝術

Michel Foucault

楊天命
自小在華富邨長大，中學畢業於聖公會聖馬利亞堂莫慶堯中學。中學畢業後在影樓當攝影助理，之後又當過插花師，替酒店做布置。1991年，開始跟隨蘇民峰學習風水命理。後來，他自行創業開設花店，兼在店內替熟客算命

仲以為會講古人
莊子、阿里士多德

要識當代嘅思想家，都要識佢地先

康德
佢嘅transcendental idealism足以改變人生

Jordan peterson 我都係最近先留意到佢
睇左佢啲vs Cathay Newman vs fenimism同好多其他片 已經決定左遲啲買佢本書 12rules to life

lm

呢兩位邏輯清楚 精於思辯
但我諗佢地自己都好難話自己係思想家

李天命 我只能笑而不語啦
推廣普及哲學 佢應記一功, 你話佢真係為後世帶來咩思想
小弟真係諗唔出

Jordan Peterson 都同上 我自己鐘意佢既 佢D lecture 我都睇過
但你話佢思想家 我覺得佢自己都會話擔當唔起
佢比較接近 一位積極保衛 民主國家傳統價值既行動者
你要理解佢正職係 Clinical Psychologist

佢D思想，好多來自 尼采 同榮格
充其量係舊酒新瓶(幾好飲我唔否認)
JP 辯論表達得好好同應對得體就真既

如果你話 西方當代文化界既 思想家
Alain Badiou, Simone de Beauvoir, Herbert Marcuse
上面個個都未出聲
樓主呢兩個例子 老老實實係有D弱

就算我接受佢地係思想家
離樓主口中"應該極力認識既思想家" 應該有段距離
佢地對時事帶出自己一套見解 係應記一功
講到佢地自成一大家就有D 誇

Good post

毛主席既Maoism

睇過李天命啲嘢，好一般咋喎

jordan peterson就未聽過

呢條超級左膠的傳奇一生好值得了解
有錢仔 基佬 變性 最後愛滋死

使唔使聽下呢首歌打下飛機先呀？

毛主席文筆的確唔錯

天命最高

古代其實唔好睇
因為佢地好多比喻論證
根本唔嚴密
仲要好多理論已經被推翻
原著好難明 （writing style同現代差好遠 都未講vocab)
除非你玩學術 否則唔推薦

霍金 Jordan Peterson呢d 包裝過嘅反而適合入門讀者
覺得議題有興趣再深入了解自己讀
權威d嘅咪 Milton Friedman & Noam Chomsky

Newman : so you are saying...
Newman 仲要係Oxford 畢業 斷章取義到pk

不過喺Peterson 面前毫無還手之力

本書其實麻麻
都係阿媽係女人d野
尤其佢一開始個 龍蝦理論畀人笑到傻
你都係睇佢網上lectures好過
佢oxford union個talk好好睇
下個星期好似要同Zizek挑機
我覺得佢會輸

你又唔洗咁驚
打仔洪興 四仔東昇 範數都唔同 好難會邊個屌打邊個
辯論 JP>>> Zizek
理論根底 Zizek>>>JP

你諗下幾廿年前 Michel Foucault vs Noam Chomsky
咪又係兩條友各有各講多
我食住花生睇好戲既

Zizek 就真係似思想家啦 不過Lacan 套理論
普通人唔識好過識 識都大把傻仔讀壞腦

真係想做Jordan Peterson fanboy 既就睇Maps of Meaning啦
技術含量高好多, 雖然同Zizek 個層次比都係輸三條街架啦

以Self help 書來講
12 rules for life 真係阿媽係女人左D....
我覺得被討厭的勇氣,The subtle art of not giving a fuck都有用D

我唔係建議本科讀哲學，基本上做人做得耐就會產生自己一套世界觀，當然維園阿伯嘅世界觀係岸鳩到震，愛因斯坦嘅世界觀就比較有智慧

要認識呢個世界，最基本嘅工具係數學同物理，呢兩科你哋搞唔掂就唔好再上讀哲學

我覺得 Peterson最大的優勢係 議題
Capitalism一定易argue過 Marxism
其次就係英文水平 & 辯論技巧
Zizek 我聽過2個talk頂鳩唔順佢d英文
要好認真聽先follow到
Peterson我就咁hea睇都明佢想講咩

我覺得呢d 教授應該多d出黎宣傳下自己ideas
作為education的巔峰人物
想睇下佢地點面對生活

師兄仲有無其他人推介？

好似釋迦咁鳩UP咗啲嘢出嚟害咗唔少人，當然普渡眾生嘅思想值得學習，因為就算一個人行得幾快都好，無人跟到都係無乜意義

當marketing書睇
睇佢點傳銷點洗人腦

好多時我睇啲文科哲學家（唔點名）講啲野真係on9到震，成日都懷疑佢地中學程度科學同常識底都冇

我寧願花時間研究科學睇科學講野

無科學知識做根底嘅學問全部都係鳩UP

香港好多人從事MARKETING

CAPITALISM同MARXISM都係價值取向嘅嘢，無乜嘢好拗

「普通人唔識好過識 識都大把傻仔讀壞腦」
笑咗, 好彩我以前及早停止睇拉康本垃圾文選

睇拉康齊澤克我寧願轉睇專攻大腦科學去讀醫

岩呀, 某啲哲學家企圖靠攏數學、科學黎解釋偽心理學同哲學, 比如某L

思覺老師

作為一種文學/藝術評論既進路
我幾欣賞架其實 聽佢講野係幾機智有趣既

當佢係宇宙真理 或者以佢為基礎去建構價值觀
就出撚哂事

我幾同意JP 一個講法
屌你老味班 外國左膠Professor 係大學
教出一堆智陴左膠 阻礙社會發展
最狗係自己就心入面都唔撚信呢套
(年薪 Research fund 袋袋平安)

剩係教埋呢D冇用野撚狗收你幾廿萬一年
到你出來做野先發覺 攪到你成個低能兒童咁

老實講 無邊個 得閒認識下老豆老母啦

毛澤東

真心呢啲人猿有咩威水史、思想可言?

馬克思 呢個年代嘅人應該讀少少佢寫嘅嘢 佢對資本主義大致嘅睇法 世界觀等等 最重要係搞清楚馬克思主義 共產主義 共產黨呢d term嘅分別 唔好一味聽到馬克思就諗stalin毛主席 剷除對communism 特別係socialism嘅偏見

達哥！

創意力呢?
Edward de bono?

想學野
但想問
學完可以點學以致用？

佛陀

等投胎窮三代IT狗

為推動 「HONG KONG NO IT」 同「二世祖撚狗學」、「世襲資本主義」、「有人脈就圍威喂」等社會學及哲學思想作出極大貢獻